[
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el propósito del reglamento de la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "El reglamento regula los aspectos de normas y procedimientos para los procesos administrativos y académicos de la Escuela de Posgrado de la Universidad de Ingeniería y Tecnología en todas sus modalidades de estudios."
    },
    {
      "pregunta": "¿A quiénes aplica el reglamento de la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "El reglamento aplica a estudiantes, docentes y personal administrativo de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué programas ofrece la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "Ofrece Programas de Formación Continua, Diplomados de Posgrado, Maestrías de Especialización y Maestrías de Investigación."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuáles son los objetivos de la Escuela de Posgrado de UTEC?",
      "respuesta": "Los objetivos incluyen actualizar y fortalecer capacidades de egresados, desarrollar investigaciones innovadoras y promover proyectos relacionados a la industria y al sector público."
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién es el Director de la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "El Director es la máxima autoridad y representante legal de la Escuela, propuesto por el Director General Académico y designado por el Director General de UTEC."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué funciones tiene el Director de la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "Entre sus funciones están representar a la Escuela, formular políticas y planes de trabajo, organizar estructuras curriculares, supervisar tareas académicas y administrativas, y promover relaciones con organismos nacionales e internacionales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué responsabilidad tienen los Directores de Carrera de la Escuela?",
      "respuesta": "Cada Director de Carrera es responsable de los programas de estudios de posgrado que se derivan de sus carreras profesionales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuáles son las funciones de los Directores de Carrera de la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "Sus funciones incluyen participar en procesos académicos, formular proyectos curriculares, supervisar el funcionamiento académico y administrativo de sus programas, y emitir informes solicitados."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el rol del Decano de la Facultad en relación con la Escuela de Posgrado?",
      "respuesta": "El Decano es responsable de aprobar los planes de estudios de los programas de posgrado y asegurar la provisión de los servicios requeridos por la Escuela."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué función principal tiene la Oficina de Servicios Académicos de la Escuela?",
      "respuesta": "Su función principal es gestionar los trámites académicos administrativos y el proceso de matrícula de los estudiantes de la Escuela."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se adquiere la condición de estudiante en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Se adquiere al lograr una vacante, completar satisfactoriamente el proceso de incorporación y matrícula, e iniciar estudios en el programa de posgrado elegido."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué derechos y deberes tienen los estudiantes de la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Los estudiantes están sujetos a los derechos y deberes establecidos en el Reglamento de Disciplina de Estudiante de UTEC."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la finalidad del proceso de admisión?",
        "respuesta": "El proceso de admisión tiene como finalidad convocar, informar, inscribir, evaluar y seleccionar a los postulantes para los programas de estudios de la Escuela de Posgrado."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué se requiere al momento de la inscripción en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "En la inscripción se deben presentar los documentos indicados en el reglamento y una declaración jurada."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se determinan las vacantes para cada programa de estudios?",
        "respuesta": "El número de vacantes es determinado por el Director de Posgrado y aprobado por el Director General Académico de UTEC."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los requisitos para postular a los programas de la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Los requisitos varían según el programa e incluyen documentos de identidad, constancias de egreso, currículum vitae, recibos de pago, certificados de idioma, cartas de referencia y un ensayo de intención."
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué consiste la entrevista de evaluación para postulantes a maestrías?",
        "respuesta": "Incluye un examen de conocimientos y una evaluación del expediente académico y profesional."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué sanciones se aplican por faltas durante el proceso de admisión?",
        "respuesta": "Las faltas pueden llevar a la anulación de la postulación y registros, y en algunos casos, acciones legales."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué ocurre con los documentos presentados por los postulantes no admitidos?",
        "respuesta": "Los documentos de postulantes no admitidos son devueltos según el calendario establecido, o eliminados si no son reclamados."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es la matrícula en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La matrícula es el procedimiento por el cual un estudiante se inscribe en las asignaturas que desea estudiar según el reglamento y los documentos aplicables."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los criterios para la matrícula en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La matrícula se lleva a cabo en fechas y horarios establecidos, siempre que el estudiante haya cumplido con todos los requisitos, como no tener deudas pendientes o materiales académicos no devueltos."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipos de matrícula existen en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Existen dos tipos: la matrícula regular, que es la inscripción en todas las asignaturas ofrecidas de un programa por ciclo antes de su inicio, y la matrícula extemporánea, que es la inscripción en fecha posterior al inicio del programa."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es la reserva de matrícula en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La reserva de matrícula se obtiene automáticamente cuando un estudiante no se matricula en el ciclo que le corresponde, permitiéndole un acceso limitado a las instalaciones y servicios de la Escuela."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo funciona el retiro de una asignatura en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El retiro es un procedimiento que permite al estudiante retirarse de una asignatura, con consecuencias académicas y económicas, en un plazo determinado establecido en el calendario académico."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué implica el retiro del ciclo académico en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El retiro del ciclo académico es un procedimiento que permite al estudiante retirarse de un ciclo completo, con las respectivas consecuencias académicas y económicas, y requiere una justificación formal."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué sucede cuando un estudiante se retira de la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Al retirarse de la Escuela de Posgrado, el estudiante pierde todos sus derechos como estudiante de UTEC."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es el abandono en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El abandono ocurre cuando un estudiante deja de asistir a clases o rendir evaluaciones sin haber solicitado formalmente el retiro, llevando a la desaprobación de las asignaturas o del ciclo."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo funciona el reingreso a la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Un estudiante que se retira o abandona puede reingresar en un nuevo ciclo académico, sujeto a la oferta académica y cupo disponible, así como a las condiciones económicas y académicas vigentes en el momento del reingreso."
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se organizan los ciclos académicos en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Los estudios de maestría se organizan en ciclos académicos semestrales o cuatrimestrales, mientras que los programas de formación continua o diplomados de Posgrado no están estructurados por ciclos académicos."
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué son los créditos académicos en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El crédito académico es la unidad de medida que representa las horas lectivas y no lectivas necesarias para aprobar cada asignatura o actividad programada."
      }
  ]
  